\documentclass[xcolor={dvips,ps2pdf},dvips]{beamer}
 \usepackage{hyperref}
 \usepackage[greek,frenchb]{babel}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{tikz,tkz-tab}
\usefonttheme{serif,professionalfonts}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{pst-text,pst-plot,pst-math}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{color}
\definecolor{myred}{rgb}{0.93,0.26,0}
\usepackage{systeme}
%\usepackage{colortbl}
\usepackage{multicol}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newsavebox{\fmbox}

\newenvironment{encadrer}{%
	\vspace{1em}
    \begin{lrbox}{\fmbox}\begin{minipage}{0.98\textwidth}}
    {%\vspace{1em}
    \end{minipage}\end{lrbox}\fbox{\usebox{\fmbox}}
	
	\vspace{1em}
	}
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pifont}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{amsmath,multicol}
\usepackage{fancybox,color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-text,pst-coil}
\setcounter{tocdepth}{1} %\setcounter{page}{0}
%\setcounter{page}{0}
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\newcommand{\pr}{\mathbb{P}}
%\renewcommand\FancyVerbFormatLine[1]{\colorbox{green}{#1}}

%\usecolortheme[rgb=0.97,0.35,0.04]{structure}
\usepackage{caption}
\usecolortheme{dolphin}
\useoutertheme{shadow}
\captionsetup{labelformat=empty,font=footnotesize}


\usetheme{Warsaw}
%\usecolortheme{seahorse}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamertemplate{items}[ball]
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercolor{title}{bg=red!65!black, fg=white}



\begin{document}


\title[] 
\subtitle{}

\author[] % (optional, use only with lots of authors)
{}
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute{Lycée Maurice Ravel}% (optional, but mostly needed)

\logo{}




% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}




\everymath{\displaystyle}


\begin{frame}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamertemplate{items}[ball]
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercolor{title}{bg=red!65!black, fg=white}

\frametitle{Exercice 1}
\pause 
on a $\dfrac{M}{N}=\dfrac{m}{n}$ donc $N=\dfrac{82\times 67}{2}=\pause 2747$.

On peut estimer le nombre d'animaux en 2019 à $2747$ :~\pause 

Ainsi, la population de Trichosurus cunninghami a retrouvé un niveau sensiblement équivalent
à celui d'avant 2009.

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Exercice 2}
\pause 
\begin{enumerate}
\item 
Ici, les otaries sont marquées en coupant une mèche de fourrure. Cette méthode a plusieurs
avantages :
\pause
\begin{itemize}
\item sans un temps assez court, elle est indélébile et, dans un temps long, elle disparaît
(avec la repousse des poils) ce qui ne perturbe pas la vie de l'animal sur le long terme ;
\pause 
\item elle permet une recapture visuelle c'est-à-dire par simple observation des animaux (et
donc sans avoir à la recapturer physiquement)
\end{itemize}
\pause 
\item 
\begin{itemize}
\item Pour la capture 1 : \pause  on peut estimer l'abondance à $\dfrac{1291\times 1080}{391}\approx 3566$ individus.
\pause 
\item Pour la capture 2 : \pause  on peut estimer l'abondance à $\dfrac{1291\times 1224}{378}\approx 4180$ individus.
\pause 
\item 
Pour la capture 3 : \pause  on peut estimer l'abondance à $\dfrac{1291\times 1233}{357}\approx 4459$ individus.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{frame}
\begin{frame}
\begin{enumerate}
\item[3.] L'abondance moyenne (estimée) est environ à : \pause 
\begin{center}
$\dfrac{3566 + 4180 + 3937 + 4459}{4}=4036$.
\end{center}
\pause
\item[4.]  On voit que les estimations diffèrent selon les captures en raison de la fluctuation
d'échantillonnage (le résultat obtenu varie en fonction de l'échantillon). Réaliser plusieurs
recaptures permet de faire une moyenne sur plusieurs estimations ce qui permet de lisser
les écarts dus à la fluctuation d'échantillonnage.
\end{enumerate}


\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Exercice 4}
\pause 
\begin{enumerate}
\item Il y a 4 buissons de chaque type dans chacune des deux zones donc \pause $4\times 2\times 2= 16$  buissons.\\
\pause Sur chaque buisson, on a relâché 24 animaux soit \pause $16\times 24=384$ \pause  animaux au total.
\pause 
\item Ici, on marque tous les animaux qu'on étudie et on recapture tous les animaux sauf ceux
qui sont morts. \\
\pause Le « marquage » alors est le fait de ne peut pas être recapturé.\\
\pause 
\item Chaque lot comprend autant d'individus mâles que femelles pour éviter les biais liés
au sexe. \\
\pause Le marquage individuel à l'aide d'un marqueur permanent à pointe fine sur
l'abdomen permet d'avoir une marque indélébile mais qui n'affecte pas le comportement
de l'animal ni son espérance de vie. \\
\pause 
Le temps entre le marquage et la réintroduction des animaux dans le milieu est cours (5 jours) et les recaptures sont faites à des temps suffisamment courts (3, 10, 17 et 24 jours) pour limiter les modifications de la population
(naissance, morts naturelles...).
\end{enumerate}
\end{frame}
  \end{document}